金在中白目被譙「韓國之恥」！謊報懲罰曝光「恐被關2年」 日網狂轟：滾出日本

記者田暐瑋／綜合報導

南韓團體JYJ成員金在中在愚人節當天瞎扯自己確診新冠肺炎，之後才澄清一切只是玩笑，此舉惹毛全球，南韓網友更連署要施予懲罰，累積人數超過1萬人，而據南韓傳染病預防法規定，如有謊報病事，嚴重可處2000萬韓幣，他也被南韓網友痛批：「韓國之恥！」

據南韓《釜山日報》報導，金在中謊稱確診一事鬧得沸沸揚揚，南韓中央防疫對策本部可能會根據「傳染病預防法」第18條來進行懲罰，該法條內容指出，「若沒有正當事由，做出妨礙、拒絕疫調、謊報、提出假資料等行為，亦或是故意隱瞞病情」，最高可處2年以下有期徒刑，以及2000萬韓幣（約50萬元台幣）罰金。

▲金在中（圖／翻攝自Jaejoongnews推特／翻攝自金在中IG）

金在中此舉惹毛日韓兩國網友，南韓網友痛批他是「韓國之恥」，還在青瓦台網站連署要懲罰他；而日本網友也超火大，除了也要求懲罰外，還有人質疑日本政府在3月5日早就發佈韓國人入境後，必須隔離14天的政策，為何金在中整個3月卻能在日本自由活動，甚至頻上節目，希望可能將他逐出日本。

金在中愚人天當天晚上，原本在NHK電台有直播通告，節目組似乎是受到不少壓力，緊急在官方推特宣布取消，將改為播出其他內容。對於金在中的行為，南韓中央防疫對策本部表示，「以防疫期間，製造混亂的惡意的惡作劇電話行為，舉報後會進行處罰，不過這次是名人在SNS上犯下的事情，因此需要內部討論。」

真心無腦

神起

派膠都要畀人屌
慘撚到

滾出日本

抵啦死乸型

佢明星之路應該會完結

Bts 玩原爆都未死啦

愚人節快樂

who

如果係bts大把人幫佢哋洗白啦

而家咁嘅時勢真係唔應該攞呢啲嚟開玩笑。

佢唔撚關神起事好多年啦

反而仲係神起果兩個安分守己

所以拆夥係有原因架
道不同不相為謀
另外果三位個心咁野
結果明明一手好牌都玩爛晒 心涼

擺明嫌sm分得少啦 想搵大錢 點知出左去仲衰
諗住神起個名係日本仲可以呃兩餐
你講得岩 自己攞嚟唔值得可憐

泡狗弱智唔係今日嘅事

明知自己同咁撚多日本老藝人做野仲要咁玩
仲要岩岩志村走左
今次日韓都冇得撈啦

去中國lor
咁多支那fans

明明日韓兩邊搵銀 宜家兩邊不是人
錢佢大把 罰金對佢黎講無咩 封殺佢就差唔多

有天唔使講
在中今次
俊秀衰乜？

佢算小事 間酒店管理不周姐
之前好似已經話拖糧